戴耀廷：香港民主運動 新階段 「香港人民運動」

香港民主運動到了此刻，必須跳出《基本法》的框框，重新定位，演進為「香港人民運動」。根據國際法，「人民」享有自決的權利，可透過各種方式實現，包括成為主權國內享有民主自治權的自治政府，或民主聯邦國家中的一個地方政府，也可成為獨立的主權國家。重點是「人民」可自主及共同地透過民主程序，決定這群體的政治地位。

港人若能實現自決，必是因中國內部的政治權力平衡出現了重大變化。故香港最終會以甚麼形式實現自決，一方面取決於中國內部出現的重大變化會是甚麼，另一方面也應是由港人自主地決定。香港人民運動在現階段，應包容各個派別，包括民主派、自決派和港獨派。

中國內部的政治權力平衡何時會出現重大變化，沒人能預知。因此，香港人民運動必須準備好長期抗爭，及當未來出現轉變時能及時回應。無論中國內部的政治權力平衡會出現甚麼重大變化，或是中共進行政改、或是中共崩潰瓦解、或是中國陷入四分五裂、或是中國重組成民主聯邦或邦聯。一點不變的，就是港人必須強化「人民意識」，才能在未來日子，堅韌地應對強烈打壓，採取有力行動去繼續增加體制內外及香港內外的政治資本，好在出現重大變化之時，能靈活、及時和有序地自主前路。

只有調整好心態，知道要面對曠日持久的抗爭，我們才不會被眼前一時的困難和迫害所嚇怕或心灰。眼前內部的分歧也不再那麼重要，因前路會有很多變數，故現在大家不用執着於一些想法，因無論是哪看法現階段也難說對錯。這認知會有利於運動的各方結聚力量，去做好長期的部署。有了長遠計劃，我們才不會每次都是被動地在被攻時去守，還可主動地找尋對手的弱點適時發出攻擊。

點解唔叫香港自決運動

戴耀廷收皮啦 豬一般的隊友

咪又係等支爆

之前有個研討會 佢話香港要建立自主意識

summary=戴耀廷正式搞港獨

希望佢真係醒覺啦

死開d啦

「民主」 呢兩個字係年輕人眼中好撚奀耳

戴妖仲有幻想民主中國

收皮啦

陳雲又中
戴妖真係騎劫本土

香港人民運動都好un耳
同人民公社差唔多feel